器械播毒 健身易染皮膚疣 iBank男中招後傳給女友

器械播毒 健身易染皮膚疣
iBank男中招後傳給女友

21,583

適中字型
較大字型

【本報訊】為了在夏天展現好身段，不少人會加緊在健身室操練，但若不注意衞生小心隨時染病。皮膚科醫生指出，夏季較常會有人在健身室染上皮膚病，最常見的是皮膚疣。由於染疣初期沒有痛楚，「大隻佬」更容易誤會是操練引致的繭而沒有理會，再將病毒傳播，曾有任職投資銀行（iBank）的壯男，在健身室染疣後不自知，疑與女友牽手而播毒。
記者：于健民

皮膚科專科醫生陳厚毅表示，每到夏季都有不少與健身相關的皮膚病求診個案，「單計中環區都每日有幾宗」。臨床上最為常見是感染皮膚疣，起因是人類乳頭瘤病毒（HPV）入侵皮膚表面細胞，令皮膚表面長出微粒。他表示，較多皮膚疣生於手部及腳部位置，相信是玩啞鈴或其他健身器械時，於手握柄或扶手接觸到病毒再入侵。

無視生肉粒「搣走算數」
陳指，近期有一名任職投資銀行、在中環區上班的28歲男士，每周都會到健身室3至4日，一段時間後，發現右手掌有接近10粒「肉粒」，但因為沒有痛楚，故沒有理會，「仲諗住搣走死皮算數」。但數星期後，他感到手掌發痛，「肉粒」已長至每粒直徑約5毫米，求診才發現是感染了病毒疣。
男病人平日相當注重儀容及個人衞生，但在健身室時或因心急鍛煉，接觸健身器材前忘記做足消毒衞生程序，相信因而染病。陳稱，HPV病毒潛伏期可達半年，其間該男病人經常牽着女友的手，其後女友也發現手掌染疣，兩人同需接受冷凍治療，透過極低溫破壞病毒後才能康復。一般的消毒液能夠殺滅HPV病毒，提醒市民在每次使用健身器械前，先用消毒液拭抹器械的握位、椅背等位置。
更衣室赤腳可染腳癬
除了健身器材外，陳指，更衣室的地板、塑膠軟墊等也是過濾性病毒及真菌的溫床，過往不少求診病人，「因為趕住健身後沖涼返工」，在更衣室赤腳行走，腳部以至大腿內側染到腳癬、牛皮癬等，亦有人帶有傷口卻未注意，洗澡時染到皮膚炎。
聖雅各福群會永嘉諾健體中心經理陳國雄表示，康文署或私人會所的健身室都會有專人定時清潔，及在場地放置消毒液和毛巾，供市民消毒器械，市民亦可自行帶備健身用的手套，避免從啞鈴的握柄沾到病菌。另外，陳亦建議帶備拖鞋，避免赤腳在更衣室行走，或沾到污水。

想輕輕鬆鬆健康啲，記住留意健康蘋台

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

下一則
穿緊身衣跑步小心毛囊炎

真係做gym咁簡單？

唔只
人地做ibank添

咁如果噴消毒酒精落隻手到，又會唔會有事？

會揮發
之後再掂咪中照

帶手套咪得囉

應該係條女幫洋腸係過機
洋腸 90% 有椰菜花

我個前同事真係咁樣中招

仆街 次次都懶得抹 下次抹下先

有帶手套但無洗過

爆gay健身